\chapter{Methodik}\label{ch:methodik}
In diesem Kapitel werden Methodik und Vorgehensweise erläutert. Das Vorgehen kann in die drei Bereiche Data Mining, Sentiment Analysis und Korrelationsanalyse unterteilt werden, die in~\Fref{fig:systemarchitektur} ersichtlich sind. In Kapitel~\ref{ch:method-data-mining} wird die Datensammlung der Twitter- sowie Kryptowährungsdaten erläutert. In den beiden Kapiteln~\ref{ch:rulebased} und~\ref{ch:ml-sentiment} wird die Implementierung des jeweiligen Modells für die beiden Sentiment-Analysis-Ansätze erklärt. Auf die Korrelationsanalyse wird schlussendlich in Kapitel~\ref{ch:methodik-analyse} genauer eingegangen.\\

\begin{figure}[ht]
  \begin{center}
  \includegraphics[width=13cm]{img/architecture}
  \end{center}
  \caption[Vereinfachte Darstellung der Vorgehensweise]{Vereinfachte Darstellung der Vorgehensweise inkl. einzelner Komponenten}
  \label{fig:systemarchitektur}
\end{figure}

\noindent Die folgenden Kapitel entsprechen der chronologischen Reihenfolge, in der auch die Analyse durchgeführt wird. Für die Implementierung der einzelnen Komponenten werden die Technologien rund um die Programmiersprache Python verwendet. Die Auflistungen in diesem Kapitel sind dementsprechend an dieser Programmiersprache angelehnt. Für den Machine-Learning-Ansatz werden zudem die Frameworks \textit{Keras} und \textit{TensorFlow} eingesetzt \cite{kerasbook}. Um die Rechenleistung zu steigern, wird der cloudbasierte Service \textit{AWS Sagemaker} eingesetzt \cite{aws}.
